6歲選美王后姦殺案 孌童犯寫信認係兇手︰她的頭砸成兩半

美國6歲選美小王后22年前被姦殺的懸案有望水落石出。此案一名疑犯因管有兒童色情物品被判囚10年，他在獄中寫自白信，聲稱意外殺死了女童，又說深愛着她，如果當時小心點，現在已與她組織了家庭快樂生活。警方稱正調查該孌童犯是否涉案。

贏過多項兒童選美冠軍的6歲選美小天后拉姆齊（JonBenet Ramsey），1996年12月26日被發現伏屍科羅拉多州博爾德（Boulder）家中的地下室，她死前曾被性侵，有被勒頸和虐打痕迹，其衣物上的DNA經調查後，發現屬於一名身份未明的男人所有，警方一直未起訴任何人。

被當局視為拉姆齊案疑犯之一、54歲的孌童犯奧利瓦（Gary Oliva），早前就在獄中寫信寄給高中同學韋爾（Michael Vail）自認殺死拉姆齊。其中一封寫道：「我從未像愛拉姆齊那樣愛過一個人，然而我讓她滑倒了，她的頭被砸成兩半，我看着她死去。那是意外，請相信我，她不像其他孩童。」

奧利瓦在另一封信中寫道：「拉姆齊徹底改變了我，除去我所有罪惡。只要單看一眼她漂亮的臉蛋、她發光漂亮的皮膚、她那神聖的身體，我就知道我殺害其他小孩是錯的。然而她仍意外死去，那是我的錯。」、「如果我當時小心點，我們現在已組織了家庭，會在一個私人島上生活。不過我讓所愛的人在我手中死去，無助地看着她的生命在她雙眼中流逝，直至失去了光芒。」

奧利瓦最近亦寫信給韋爾，透露自己殺了其他小孩︰「我承認殺了拉姆齊，以及襲擊和性侵很多小孩，數也數不清的罪行……我是連環殺人犯，我有失調症沒法停手。我已把所有能記得的命案都告訴警探了。」韋爾一直懷疑奧利瓦就是殺死拉姆齊的兇手，因為奧利瓦在拉姆齊被發現死亡當天曾致電他，哭着說傷害了一位小女孩，而翌日就見到報紙報道博爾德有女童被殺。他認為今次信件可當成有力的證據，已交予警方調查。

當局2002年就認為奧利瓦是拉姆齊案疑犯，與同黨曾闖入拉姆齊的家，在廚房留下一張準備勒索11.8萬美元（約92萬港元）贖金的字條。奧利瓦被列入性罪犯名單，住在拉姆齊附近，不過他的DNA樣本與犯案現場的不一致，警方未有就案件拘捕他。不過有前警員在2015年承認，當年犯案現場的證據處理不當，包括DNA證據有出入。

奧利瓦2016年因手機藏有兒童色情物品被捕並判囚10年，其手機內有335張拉姆齊的照片。

呢單野之前有個巴打出過post，
難道終於破案了

對，見證佢破案個感覺好特別

之前唔係話佢啊哥錯手殺咩

今次係真破案定點？好似之前都有痴線佬話係自己殺。

記得睇過一個記錄片搵左好多專家研究 話佢阿哥先係個犯人

喺入面畀基佬屌得太多
感化左

Link?
係咪大部份記者都唔知「孌童」點解...

都係覺得佢呀哥做

聽聞強姦犯同孌童犯係監獄係無好日子過

我都覺，不過如果無殺，應該無乜理由宜家突然認

睇完即刻諗返起巴打個post

有d 犯會睇得太多案情細節，會代入左去，令自己覺得自己係個犯

😁

如果當時小心點，現在已與她組織了家庭快樂生活。

[美國] 選美小皇后謀殺案 Murder of JonBenet Ramsey

呢啲畜牲應該殺啦下嘛？

果個post最後樓主都無打嫌疑犯出黎

無人理，連登已死